
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [106. 从中序与后序遍历序列构造二叉树](https://leetcode-cn.com/problems/construct-binary-tree-from-inorder-and-postorder-traversal/)

## 題目描述

<p>根据一棵树的中序遍历与后序遍历构造二叉树。</p>

<p><strong>注意:</strong><br>
你可以假设树中没有重复的元素。</p>

<p>例如，给出</p>

<pre>中序遍历 inorder =&nbsp;[9,3,15,20,7]
后序遍历 postorder = [9,15,7,20,3]</pre>

<p>返回如下的二叉树：</p>

<pre>    3
   / \
  9  20
    /  \
   15   7
</pre>


## 相關題目

- [树](https://leetcode-cn.com/tag/tree)
- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [哈希表](https://leetcode-cn.com/tag/hash-table)
- [分治](https://leetcode-cn.com/tag/divide-and-conquer)
- [二叉树](https://leetcode-cn.com/tag/binary-tree)

## 相似題目

- [从前序与中序遍历序列构造二叉树](../construct-binary-tree-from-preorder-and-inorder-traversal/README.md)
